Ükstuhat üheksasada neljandamal aastal esimisel Nowembri kuu päewal Piirsalu walla talupojad Jüri Jüri poeg Reinbach ja Juhan Jaani p. Tamm, kes kohtule isiklikult tuntud on, palusiwad selle kohtu lepingute raamatusse enda suusõnalist jargmist lepingut kirjutada:
Jüri Reinbach rendib Juhan Tammele enese Kuijõe külas olewa Kebina talukoha küllest 2 dessatiinu pöldu, millest 4 wakamaad paemurru pöllal ruki orase all on, 4 wakamaad Radiku pöllal ja 4 wakamaad toataga ajas, Laiaru heinamaa 9 dessatiinu, karjasmaal on rentnikul õigus käia lasta üks hobune, kaks lehma ja kolm lammast. Ahjukütteks saab rentija rendiandjalt üks süld puid ja 300 kubu hagu aastas, mida rentija ise walmis teeb. 
Rendiandja annab rentijale pruukimiseks ühe aida, ühe lauda ja ühe kambre eluhoonest korteriks. Rentija sillutab maandid 30 sülda, igast sillajäust 10 sülda, wiib koolimajasse 10 kubu hagu ja köstrile 3 toopirukit ja 3 toopi odre aastas.
See rendikaup hakkab tänasest päewast maksma ja kestab kolm aastat, mille eest rentija igal aastal 45 rubla renti maksab, iga poole aasta eest ettemakstes.
Koha äraandmisel jätab rentija 4 wakamat ruki orast ja wiib suwised heinad ära.
See leping on pärast lepingute raamatusse kirjutamist pooltele etteloetud.
Jürri Reinbah [allkiri]
Juhan Tamm [allkiri]
President J Reman [allkiri]
Liikmed: M Tanner [allkiri]
" : J Einbom [allkiri]
" : J Awen [allkiri]
Kirjutaja Walk [allkiri]
